番左一個月工就失業 前路茫茫

唔岩做 過唔到probation 老頂唔想比代通知金
上面既老屎忽不停挑剔 金手指
做所有野係佢地眼中都係錯
尊唔尊重係重點
幫公司單野慳左成幾樣野 都當你係錯
最後同你講係時候執包袱走人

而家咁既市道炒魷真係心都離一離
有無好工好老闆介紹
第一次咁既經歷 空窗期點做好
積極人生 無諗過放棄 當遇人不淑

幫公司單野慳左成幾樣野 都當你係錯

Details?

幫你推

新仔唔跟前人做法咪抵死，你慳到=做爛市

叫其他人點算

邊行

會唔會係呢行唔適合你？
有冇諗過轉行？

某公司想坤公司合作project 錢 個總數多左成幾皮野 公司無人提出過有問題 信到十足十 但又做唔到決定買唔買

之後我拎哂其他類近市價同個人講價錢唔合理 最後佢改番哂 總數平左成倍

比老頂睇 屌番你轉頭話：本身想叫第二個人重新跟過哩單project 你做咩做。

完全無視左我對成壇野既貢獻 仆心仆命咁傾哂D資料番黎

到最後踢走埋

變左老屎忽眼中釘咁樣 金手指
唔走唔得

唔係話你唔啱

只係經驗尚淺

調轉頭咁諗，咁既公司同上司，跟著佢都唔會有運行，點d脫苦海

求教 係咪我做多左？

你又岩既 講真 佢地覺得強權管治先係重點 不過可能自己又蠢唔識睇地雷 對中年老屎忽無戒心

個人覺得做呢啲嘢真係好睇老細係咩人
啱啱入嚟當你未摸熟老細脾性
老細欣賞你由至可

第一你唔會知嗰間合作嘅公司同你公司有咩利益關係
第二跟開呢單嘢嘅可能係老屎忽？老屎忽做完老細批咗 咁你咪落佢哋面囉？
呢個世界屎忽鬼實在太多 好似樓上話齋早啲走都係好事嚟
不過間間公司都有啲咁嘅人
差在嗰個人係有冇權力可以炒到你咁解

過唔到proba又點解要比代通知金?
玩緊膠?

你成單野係咪無同老頂溝通過，只係通知佢最後結果?

如果真係咁
俾人炒一啲都唔出奇

佢就係話我無理過其他老屎忽感受 做咩做咁

做到一半就無啦啦話決左左搵第個跟
本身就已經因為其他既因素點都要同哩間公司合作 咁我咪比個結果佢個數改左 幫公司慳左幾皮野 可以照去馬

就係咁都比人執一劑 炒埋
早知唔哂咁多口水幫公司 等佢地on99咁 我已經傾好哂 幫公司解決左個煩惱 都咁對我

我係咪應該打去同合作間野講取消個新既數

另一面又覺得算吧啦 再講都無意思咁

單嘢係你負責？你冇阿head？直接同老細溝通？

你錯在打份工但當左間公司係自己既
疊埋心水搵過份工啦
當拎下經驗

其實係某些同事做做下 做到一半唔做
佢就叫我跟 咁我咪跟
之後等緊新資訊既時候 佢無啦啦又話想搵第二個跟番
但個前題係我已經傾到7788 點樣突然鬆手 而且我當時諗個新資訊係對公司有好處先做

點知佢話唔尊重個新交帶去跟既老屎忽
龍門任你擺

只能夠講，未摸清楚個公司結構，返左第一個月就唔好諗點幫間公司，應該摸熟環境先，你以為幫佢省左幾雞野，但老細角度老屎忽感受比呢幾雞野更值錢

可唔可以講多少少 局中人暫時分析唔到...

Exac7ly唉
有搵咩工介紹

工介紹我都無，只會講下份工唯有醒水啲新入職無人期望你會勁有貢獻（當然有例外既）

先摸熟環境人事先再慢慢做多啲野啦

三個月過proba 你一個月就炒左？

多謝你 摸唔熟又好想做野 但原來唔係咁樣

幫公司解決左個煩惱

又一個奴隸以為間公司係自己,一廂情願以為幫公司解決'煩惱'

唔知你真心定假膠 不過都覆下你
出黎做野最緊要唔好做多左
我唔知你個合作project係做咩
但如果貴d個間supplier成品／服務好d, 而跟開個project既同事又唔洗重新搞過procedural上面既文件, 通常大家舒舒服服唔出聲就算, 對公司黎講幾皮野只係散紙 再黑暗d上面管理層同supplier有利益輸送的話
你一個新仔入黎搞亂局, 我緊係一野就踢走你
職場得四隻字: 做少錯少 沈默是金

睇落似係你自把自為，唔尊重上司。

最近比老細射左隻獲,
跟住搵位不斷入我,
最後話唔滿意我工作表現,
叫自己走, 好彩LAST DAY之前搵到新工
調番轉一間咁既公司都早走早着
唔好灰心啊巴打

就係唔想第時炒時要比
所以未過就炒囉

佢有咁講 ...

咁快搵到 咩新工 巴打 無空窗期就好

番工洗撚咁為間公司著想
岩岩好 交到貨咪得
間公司你無份ga

我好on9 以為咁樣會比人知我既貢獻 點知做左獻祭品
算啦唔想再講 反省完又要上路搵工

真係唔好放感情落去
老闆就係fuck boy黎
平時對你好好
玩下手就叫你唔洗再返中岀即飛咁
沉左船真係喊都無謂

一向都係，工作能力唔係最重要，但要當老闆係神，覺得佢好叻，奶下佢

it狗, 做ERP,我都係好彩, 入行幾個月都請

你FG?

番新工記得要中庸之道

多做多錯
少做少錯
唔做唔錯

嗯

清楚哂...

大部分老細唔支持下屬做多野，就算做點都要同老細溝通過

返工係學做人，唔係學做事。

做多唔係問題，做多左決定先係問題

返工最忌自己做多o野
你真係後生

我同樓主一樣 我都係番左一個月就失業
我係自動辭工
由番工既第一日開始 都冇比過野我做
我唔係假膠 我只係覺得你可以比少少輕微工作我
冇呀係0呀 到而家都番左兩三星期 都冇工作比我掂下
我聽日就係last day 日日係到坐都係一種煎熬 office又焗又冇窗 上司唔會理你 開住電腦係到9坐

請你返來坐

如樓主番工做咗一個月做被人炒咗,
都無咩所謂, 當學野囉,
不過呢份工唔需要寫喺CV度

我 以為 咁樣 係一種證明自己價值既方法 但我錯了 錯在得罪老屎忽

一齊加油

日日對住部電腦冇野做又真係幾辛苦既
BTW你冇REQUEST佢咩?

經一事, 長一智拉
你仲後生, 大把前途

你做幾多野都唔夠老屎忽講一句

私人公司要開一個人刀係話都無咁快

有開聲講過 冇理

咁當初請你番黎做咩?

其實你錯在無同老細溝 難聽d講 懶醒

如果你每一個主要行動都問左先

應該會欣賞

留意番唔好乜都問 都係會收皮

你呢隻叫懶醒

初黎報到唔知頭唔知道做壞規矩

而且冇同上司溝通過

以後番咩工都唔敢了 人事重要過件事本身
本身番緊日日都比佢屌到反艇 以為可以做件事幫下公司 證明價值 點知都係屌 最後結束埋關係

下一份工一開頭摸熟環境先
不求有功 但求無過

同埋好做得野就會俾同事杯
甚至係私下搶你客
我就係咁

你上級食回佣，佢以往食左幾次，一下就俾你個新仔踢爆個價貴

想問ching係咪睇半澤植樹太多
同埋播住首主題曲去處理單野

港資公司一個月就做大事想上位，香港唔岩你，移民啦。

邊有錢
父母年紀都大了
突然發生咁既事 都好徬徨
原來自己唔明白職場文化

只想快啲搵到下份工
再努力供養番父母同還學費

你估你真係半澤直樹？

唔甘心做普通齒輪的下場

華人賤種槍打出頭鳥 這就是現實

倍返佢老母啦

慳錢與否唔輪到低端齒輪話事
認清自己並非電視劇主角

太天真
連你番左一個月都知d 野貴出面成倍
人地做左幾十年會唔知？
咁我問你
點解佢明知d 野貴一倍
都唔出聲？

你諗完就知自己做左d 好on9 既野

應該係公司on9

首先開左公司名先啦
公司不思進取 盡早離場啦
最後都係死路一條
另外俾人恰你覺得有唔啱 就理直氣壯屌出嚟
唔反抗只會俾人一直食住你

咁簡單，既然話左一定要用果間公司，即係本身有枱底利益/你公司想同人拉關係，果幾萬蚊係成本黎

你咁搞咪冇計傾囉

入到一間公司跟前人做野好正常

所以咁多公司先咁垃圾
你返工唔係做野
係玩辦公室政治

pin呢個啦
間公司run左咁耐
真係以為一個新仔幫到咩

睇樓主似係啲剛出黎做野冇耐
以為做少少野就好有功勞個啲衝動撚
當買個教訓啦
出嚟打滾做人處事好重要
同埋如果下下做野都講成本低就仆街啦
有時對方價高可能相應質素同售後都好啲
唔係一味要cut cost

有無機會係你啲同事refer嗰間公司，當賣人情自己儲network，俾你唔覺意”破壞”咗？

初出茅廬係會衝動啲 慢慢撞板學做人
忍唔到手的話 同一類型的犯錯通常唔會只得一次
利申：近十年社畜

你同人地公司話唔合理前
你有冇同上司／老細講過先
連試用期都未過
你又知唔知間公司係咪有回佣？
佢交出黎既product可能真係好好多？

老屎忽 / 老總唔會理公司有冇利益, 佢只會理自己有冇利益
佢地緊張條數, 係驚俾董事屌, 唔係純粹為公司好
如果公司條數已達標, 或者有咩天災人禍的藉口, 啲老屎忽會趁機瘋狂當公司係提款機咁攞錢使錢
你估派BONUS 俾你係為你好? 佢地只係唔想個PROFIT 爆數, 下年追得辛苦
就算你單野唔關回佣事, 都有機會係人情債黎
唔好諗住轉工, 老屎忽會消失, 對付佢地, 只能儘早摸清佢地的關係, 保護自己

同情樓主 希望樓主keep住團火 搵到一個賞識你既上司或老闆

但好多巴打都留言講左職場最致命既野..如果你老頂睇你順眼你做得幾好都係錯..

望下777 做得咁撚衰都仲做緊..因為有上面照住 社會縮影

係咪你公司唔想接 所以特登開高價等人哋接呀

屌咁好明顯係你搞亂檔啦你撚知人地成盤計劃係點咩
記得人地請你返黎, 係搵你幫佢完成佢個計劃
唔係你去決定個計劃點做啊
你盡心盡力搵資料係好既,
但係應該掟比你老頂先,等佢下決定.

I know that feel bro

你斷人米路

1. 如果老細批左，咁你即係話老細睇漏眼，你都未摸熟個老細係邊類人，可唔可以被下屬挑機；
2. 平左，咁份約裡面的scope of service係咪同貴個份ㄧ模ㄧ樣先？
3. 你話佢本身想搵第二個人做，你係咪自己跳出來做先？
4. 你用咩身份去幫公司傾呢份約先？

太少detail睇唔透.......

行左二十年既公司系統 同 文化
新仔黎唔夠一個月同我玩改革

公司醫生

樓主係公司應該串柒柒
人地暗示哂都唔識做做

威

樓主唔適合返工

咁多事做乜撚
經驗 閱歷尚淺唔好搞咁多嘢
一睇就知你senior收回佣/有其他利益

做決定前唔問下老細意見睇下佢眉頭眼額先就更大問題
仲要自己走去同對家傾好哂，4個字講完「自把自為」
希望樓主會吸收教訓，除非你上司睇好你，或者你上司嘅上司睇好你，唔係都唔好做多餘嘢

太年輕，仲未知咩問題

老闆叫第二個跟你都唔放手
你令成件事gei 溝通錯晒

睇公司文化
西方文化=你係醒目仔，培訓你
中華文化=你唔跟規矩，on9仔

中資/港資？

樓主可以隊icac攬炒
不過 即炒應該冇晒證據backup
下世小心啲

我係咪應該打去同合作間野講取消個新既數

你仲嚟

廢老理論

點會唔炒你呀咁on9
間公司你架？想點就點
緊係一有乜發現先同上級講
到時做岩定做錯都係佢

真
不過其實呢啲無得查
Btw好有機會對家公司就係樓主啲上司/老頂開 或者有關係嘅
呢啲情況一係就攬炒
一係就唔好搞咁多嘢算

做咩阻人洗黑錢
而家洗少左幾皮你同上面負責？

人地檯底有數，你咪搞亂人啦

你一開始都on9啦，咁既市道，你仲轉工

9成9係啦
一定食唔少

慳左既錢又唔係落你袋
多一事不如少一事

睇價錢咁簡單
會唔會全公司得你睇到呢間公司貴啲？
有冇諗背後原因？
樓主講到係同果間公司deal好左
先通知左老細？

跟住咁既上司你都無運行架啦

錯在得罪老屎忽

係錯在懶醒

啱呀，做人係應該好似樓主咁
但係華人老闆唔會識欣賞
久而久知磨滅哂啲人性

樓主fg？
做野切勿胡亂猜度主子心意呀
幫公司慳左錢又唔會比你 唔好哂呢個心機

你都係唔撚明

無改錯名 間公司唔係你 返工唔使咁正義

證明價值

應該係有筆錢要用黎請人
如果唔請下年就會cut所以就是但請個人返黎坐

你唔係錯在得罪老屎忽
你唔係錯在得罪老屎忽
你唔係錯在得罪老屎忽

唔好進入以為自己係懷才不遇既ON9 狀態
你係私自搞撚亂左人地個deal, 即係做錯野, 所以人地先踢走你.
明未?

關咩事，無問老細自把自為咩公司都係死罪

我求其例子：間嘢成日射客俾公司，但公司無affiliate program，唯有喺張bill上邊著數返佢
依家一嘢搬個價上枱面局對家改，人地點諗

問左老細，老細話去馬就一件事，乜撚都唔知自己揸主意有時真係壇嘢俾佢收皮

都係衰懶醒架啦

你錯在戇撚鳩呀

腦筍都未生埋唔好走出黎教人野得唔得

佢都係唔撚明

你都幾自把自為

岳飛打大勝仗 下場就係回國即被政治暗算
中國人社會傳統基因嚟
你個名的主角呂蒙一樣如此

長期直豎

你返過鬼佬公司同中資港資
就一定明個分別

傳咩統基因，岳飛諗住帶舊chairman返黎喎，你係新chairman你會由佢？舊chairman真係返到黎分分鐘屎都無得你食

我長期返外資，直接deal headquarters，你可以繼續講

樓主係時候潛

打工就係做隻狗
做上司隻狗
唔好做少 唔好做多
睇環境做野
就係打工嘅哲學
你要玩呢d野應該直send比老細email
不過老細企唔企你果邊就另一樣野

正解

你真係輸經驗，未摸好個底就搞野。

第一你唔知個supplier 係咪老細旗下/御用，係既話就貴都會用架啦。

第二你都未知嗰啲老屎忽/上司同間supplier 係咪有關係，甚至有收回佣。雖然收回佣可以報老廉，但係你梗係摸清楚個底拎晒紀錄保障自己，到時佢想炒你，你都有捉住佢既痛腳攬炒。

最緊要既係，新人做咩決定都搵上司傾咗先，相對地容易瀨少啲野（雖然上司都可能陰鳩你）。 當然啦，頭先講捉痛腳就靜靜雞自己做，俾人發現好易收皮。

抵俾人炒

完全就係咁

日資？

剩係樓豬片面之詞已經咁多人覺得佢有問題
如果加埋d project detail位
樓豬過唔到probation好正常

咪睇到外資咁好
你以為間間faang咩
處理唔好人際關係你做到識飛都冇用

賴撚醒，你估得你知咩？probation 都未過，搞咁多野

過左頭一個月 已經要7日通知

樓主做得1個月就想人咁快就信佢?保佢?

想香港打工， 先學懂做人， 否則返工呢條路唔適合佢， 自己搞生意都係一條唔錯的路

民女有要事狀告 要親自叩見聖上
點知聖上都係同流合污
樓主結論係死不足惜

有有懷疑過係利益輸送？

faang你提出問題前
都要確保自己對個問題有充分理解
唔係話外資就你隨便講隨便做
每間公司都有自己獨立嘅處境

可能樓主做左半澤直樹，攪wo左上司盤數

no, 英資/澳資都做過，大體上都鼓勵員工主動，但點都會有escalation program，尤其唔係management grade

例如，你發現有fraud會唔會直接報警？緊係報左去CO先，由人地去處理。
你想kickstart個新features，你會唔會唔搵Tech team head直接去搵vendor傾？

以樓主個case，佢大可以做完功課去問自己老細/procurement傾？唔好話權責先，剩係一嘢跨過去已經當人無到。今次俾你過，下次洗唔洗請埋你入board meeting?

其實真係
樓主出發點係好
但做法真心on9

如果只係minor野我諗未至於要炒
樓主應該係講啲唔講啲

我人閪咁諗啫，因為我識過啲老屎忽會出面搵人開間嘢接番自己公司嘢做，連老細都容許，會互助互利

呢種諗法真係唔應該存在..

自把自為
抵炒

細公司先存在呢D.

見到返左......失業
仲以為師傅哥

有啲錢唔洗都係要交稅
不如益自己人

你無依種諗法真係死得人多，你將心俾己啦
你做head啲細做嘢係by pass你既，當做得好好睇睇至算。

有日大老細過黎問你話啲project好掂喎，啲supporting resources安排成點？因為你啲細by pass晒你，你連要arrange咩support咩rescue plan都唔知，你唔覺得有問題咩？

怪就怪你自己多事.
下次醒目

山口二矢出發點都係好
徐步高出發點都係好
希特拉出發點都係好

屌推呢個啦
講得岩
明明佢係做錯野
邊有人唔問過team head/ supervisor 就自把自為？
當你自己係邊位啊？

唔好講到自己做岩野只係人地唔識欣賞你
明明就係做錯野

連登又黎批鬥大會
明明樓主先係受害者
講到佢好似專登攞個獲返黎咩咁

好撚野

你係咪調撚轉左呀，佢公司先係受害者呀嘛？
自把自為去傾嘢，屎就公司其他人幫佢執

講句衰D,一入職就咁進取博上位，我估十個上司十個踢你走！

除非你個位係新位，否則無可能留你

樓主新入職就咁自信
其實都係人材黎

留意返啦 你口中所謂嘅屎其實係幫公司慳左錢
而利益輸送 係犯法野黎
成個post個個都覺得無問題 好正常 仲屌返樓主
部分連登仔真係垃撚圾

你試下入個新同事入黎
第一星期就直接屌7你間公司堆vendor
Email都唔cc你
你話佢太子爺/高層都算
但如果仲係基層
你趕完佢走仲要同vendor解釋返

自把自為係問題

唔係慳到錢就係做得好

慳錢咁簡單既野 邊個唔識
好撚複雜？ 有幾懷才不遇

咁懷才不遇 去做晶片啦 做7納米出黎 可以做民族英雄

私營機構利益輸送一定係犯法你係咪傻撚左？你知間公司幾多嘢？
無問過東主就犯法，如果間嘢係東主老友呢？親戚呢？
問都唔問就去改人張deal?

你用下個腦啦

有可能個間公司識你個老細

開名？

先斬後奏？
你係老臣子或最top果班就可以
新仔點可以咁做

佢唔係要你個人
佢係要個headcount
到時要炒人要請人就交你個位出去

其實好現實講句
佢地做左咁耐 親戚或者朋友開 甚至可能根本同一個老細
唔係咁 都至少好熟

你打份工 老細蝕錢都覺得無問題
你洗閪理9佢 多管閒事
自己準時收工出糧就得

你唔知內裡，你不能一野講利益輸送，更莫講犯法
好多公司因為為左保持自已成條食物鏈係唔介意互相比多D,有D又可能想做大個生意額會咁做-我今次收大你一蚊，你下次報大番一蚊比我
如果單睇一個慳字，就好似你同大陸公司新合作做咁就一定賴野，佢可以比平你好多，等踢走舊/整死你合作伙伴，你到時就知咩事

係又知間公司利益輸送？
有大把合理原因會落貴幾皮野啦
公司食唔落咁多job 落飛標又得唔得啊？
慳左幾萬蚊一定係好事？

個問題係啊樓主自己繞過啊head 同人地deal
覺得唔對路覺得貴左既
就走去同啊頭傾下囉
而唔係自己走去做左去

你幫公司同vendor deal過未
有時幾間vendor唔係平就好
有d突發時肯7*24人情咁幫你
有d office hour過左叫你下個working day再搵佢
未計長期用開既可能上單平左比你 今單貴返等等
新仔唔知頭唔知路又唔問老細直接出手先係死因

收撚皮啦 係光明正大唔使係度做數啦
最少都逃緊稅啦
親戚點解唔直接俾錢要咁樣markup？
唔係呃audit做乜撚野唔大聲D屌樓主要單單打打呀？
分化狗
仲話咩撚野東主老友
你有間野個名夠唔夠膽打出黎呀？
我即刻報一報 睇下係唔係造咪知囉

你唔係老細既話慳錢關你撚事
你想慳錢咪自己開間公司慢慢慳

你又知唔係老細意思？
老細回佣vs幫老細慳錢

同埋最大獲係做完先通知上司老細

老細都覺得無問題
你做乜多管閒事

你點知二間公司有乜關係先？

其實有幾難理解？
你有糧出 準時收工就得

就咁睇都覺得佢越左權

俾mark up有咩問題？照顧自己親友，俾佢賺多啲有問題？一買一賣唔係money laundering你理撚得我？

你成世孤獨精黎架？
仲要直接俾，我屌你啦，當人乞兒？

咁正義
係咪平時唔綠燈先行
見人沖紅燈就影相報狗？

唔好問連登喇樓主
因為有部分人一定係想分化你
想你死
想你唔積極做人
想你變藍
佢地會不斷攻擊你 令你覺得懷疑人生
「點解個個都係咁諗 係咪我真係錯 唔通警察先係岩 政府係為我哋好」
呢個係新PR公司手法
我個人建議你同你朋友傾訴下
唔好屈住屈住

你都九唔撚搭八，教佢做嘢之前同人溝通清楚又係藍？今日食左屎黎？

所以話你係PR公司派黎嘅
原來都唔撚識嘅
商業市場 你purchasing 專登揀貴嘅
都可以話無問題
pr仔 收檔啦
你犯撚左法呀

你係咪戇鳩架，你估listed company有 by law要保障股東權益？
私人公司幾位老細同意嘅，買乜撚乜價錢都唔洗問過你呀嘛？

仲PR公司？讀完小學未呀你？

華為平過cisco
所以一定揀硬華為啦

佢都戇撚鳩，如果照佢咁講啲老細掛字畫全部可以拉返去坐監。啲字畫有撚公價，老細覺得靚既一二千萬買返黎又犯法？洗自己錢都唔撚得？共產黨呀？

傻仔

你要明白既係 你係受薪打份工 你唔係做老闆想點就點
如果你公司平身好自由 對上就係老細咁樣做我覺得無咩問題

依家炒你好大原因係你無放過D同事在眼內 , 唔係你能力問題

經驗尚淺啦

我都失過業， 睇你係咩嘢環境， 負擔唔係太大嘅， 可以唔使咁急住。

價錢唔代表一切。
價錢既背後先係重點，例如QA/QC,Reference。
就好似你要貴讀哈佛／牛津，定平讀菲律賓大學既道理一樣。
但樓主情況似係成功壓價，而5個vendor無變。當中既原因就難以一概而論。
舉個例子，公司一直幫襯緊同一間vendor,一直都係用10蚊買同一件貨，但樓主一黎，就將件貨壓到8蚊，即係之前公司一直蝕緊2蚊，而無人知。
又例如，公司一直比10蚊買呢間vendor即服務，而樓主壓完價之後，vendor同佢老細讀，8蚊可以照賣，但安裝送貨，你自己搞掂返。

起一起佢底睇睇啦
智力有問題個D黎嫁 你仲同佢討論

係好好既經驗

值高你份糧 除笨有精

唔做係好事，唔係遲早會撞到，到時投入既時間精力浪費晒

個世界係咁
用人唯親係基本，一個做嘢一個垃圾，個個垃圾氹得老細開心，咪炒另一個
老屎忽似老賣老
然後幾個人教你，個個唔同做法，然後你所謂嘅經理就話你唔跟佢地做，
但其實佢冇教過你，係佢之前點啲senior教，
真心好仆街

嗰幾皮野枱底數你搞亂檔住懶醒
on9 仔

即係做head既應該乜撚都唔好理，乜撚都唔知？

我都唔知話你廢乜好

乜都揀平咁洗撚比較啊
唔撚識果個似係你

d大老細年年洗幾千萬去買畫做數避稅
唔通又話佢洗錢逃稅
d錢唔應該買畫咩on撚9

打人份工 千其唔好做多
要表現之前要先同上面打好關係 摸熟個底

每一間公司、每一個部門、每一個崗位，都有自己嘅遊戲規則，不論明又好、暗又好，第一步，就係學識哂佢，不過好多人未去到呢一步就俾人炒咗，知唔知點解？自以為事！

都係果句
做所有決定前
都要問左老闆先

因為錢由老闆出
慳定唔慳要由佢決定ok?

利益輸送我地估啫
你知人地間公司有咩deal
同類型公司唔一定平係好
可能人地用過呢間貴係最好？
仲有其他contract?
咪咁撚蠢啦

人地咪講左成個原因

人地有哂計劃，你做撚多左啦

我諗你錯在無摸左老細底先 就同左對家傾
應該話比老細聽 佢好貴喎
睇老細咩反應先同對家傾？
如果老細無咩反應 就唔洗同對家傾
如果老細有反應 就話我同對家傾下個價好唔好
佢話好先action

Lm

唉，我依家都搵緊嘢做
好迷惘

樓主當自己係半澤直樹？

開始覺得佢老細炒得啱
痴撚線完全自把自為乜都亂咁黎

算啦，人生總會遇到幾個仆街。

諗起公司d on99 新人

樓豬可能懶醒推薦老闆買大陸野
明明老闆為品質好買開美國3M
樓豬仲要臭串：明明兩樣野一模一樣！

加油，SAME HERE, 希望你盡快搵到

exactly 樓主要學下人情世故先

有無諗過新project
你老細傾緊長遠project
你呢家呢隻job賺少d換更多既job
你咁樣整cheap左間野，成條水喉無左？

係咪睇得太多電視劇 熱血工作 然後無啦啦入老闆房傾自己份proposal 得到老闆賞識升職加薪勝利人生

咁樣都仲好過樓主啊
就算個project 廢都只係浪費腦細時間
而家佢係私自代表左公司,做低左個價,搞亂左一路既合作關係啊

出100蚊糧咪做100蚊野 頭一個月乜都唔熟就問多啲野 對錯唔講喇 不過你虛心小小 人地會比較容易接受你

有好多野唔係淨睇錢 中間有好多關係輸送 當學野囉

個問題唔係佢傾左d 咩
係佢無問過老細就同人傾呢d 野
佢無問過老細
直接比個結果人地
到底佢係代表緊佢間公司
定係代表佢自己同人傾先
你老細完全唔知你傾呢單野
呢個先係問題
係佢既角度佢幫公司省左好多錢
但你老細care 既係你自把自為同人傾

周星馳仲幫公司省左幾個億添

樓主係on9仔就緊

貴幾皮其實可以有好多原因
唔一定係枱底交易/回佣

e.g.
對方公司用靚料美國貨, 市場多數用淘寶貨
樓主:你個價唔合理, 貴咁多
人地公司把幾火換晒用d淘寶料再報價咪平

又或者唔會知對方公司有冇del左某d terms / 唔再比某d service
咁樓主見平左咪以為立左功

樓主真係少經驗 重要覺得自己好鬼醒個種
返一個月就自把自為

自把自為，唔炒你炒邊個

你仲係未搞清楚自己錯咩
你唔係得罪老屎忽
你係無跟上司order做野
你只係打工仔
間公司唔係你自己嘅
你要做嘅就係跟上司order做野
就係咁簡單

如果真係食夾棍就係
但現實 9 成 9 唔係囉 好多 DEAL 唔係睇表面個價
樓主再 REPORT 上膠層, 睇下邊個岩, 睇下係咪有人食回俑

上司雞得佢就唔驚佢攬炒，做左咁多年人點會唔知辭左職最惡
如果身有屎緊係捉佢入房屌其他嘢轉移視線，掉淡件事等返排先郁佢。

只可以講心態唔同, 係香港地, 依家靠貪污生活既人大有人在.
睇你想唔想同流合污

佢件事似係你做head身有屎啦. 佢都同你講左舊屎, 唔理咪escalate.
算啦. 廢老思想無誤

你做野無問題 只係唔識做人

所有決定交番比呀頭係最明智
因為到時責任係呀頭到

啱啊，價錢乄可懷，你一係escalate，一係就問老細，甚至跨埋部門問fc我都當你過骨

三樣都唔做直接deal with vendor，依個就係你所謂既正確心態？

價錢*有可疑

咁樓主都係柒

樓主搞串老世個party
抵比人炒啦
叫你行就行 企就企啦 間公司你有份咩

食夾棍仲唔嚇到標屎咩

連登又黎批鬥大會
明明樓主先係受害者
呢條友想笑死人

我從來都無講過話發現問題唔好出聲，早成百個post我都話最好做完功課問上司/escalation先下一步，都唔明你屌我廢老做乜鳩

做底層員工最忌掂錢銀野, 又唔係做會計. 仲要返得個1個月未夠. 就算睇住佢仆直都唔會出聲, 仲要出手. 除非老闆叫你做.

搏表現都要揀老闆想要既黎搏, 先會事半功倍. 你老闆唔欣賞, 做幾多都無用. 呢個世界好現實.

樓主好熱血，但世途險惡

係冇details底下, 連登仔都可以一口咬定個上司係收左回佣/做枱底交易

係身有屎先炒樓主

同埋呢 D 野點解唔係同朋友申, 都反映左樓主價值觀 OR 人際關係

功高蓋主

華人社會劣根性
所以點解華人永遠冇進步就係咁

我發現連登都有唔少工作道德撚 係既，無做錯既，但人生條路會難行好多，同埋要睇下撞著個咩老細囉。 基本上咁樣踢爆十獲起碼衰9.9獲，無人會覺得你做得好

職場唔刷鞋點做得長丫. 講實力主義就去GOOGLE個D top公司, 甚至自己做老闆. 呢個世界好現實.

大家唔好再屌樓主喇，佢都係犯咗一個所有新仔都有機會犯嘅錯

樓主你個出發點係好，曾幾何時我都同
一樣滿腔熱血，但撞幾次板就知道其實自己好撚蠢同冇經驗，最緊要唔好懶醒

先唔講係唔係有枱底數，價錢唔同係唔係apple to apple 先, 如果個scope又唔同, spec 又唔同, 平幾多錢都冇用，之後返手執漏可能仲貴

同埋最最最最緊要，緊係做之前同上司傾左先，有好多嘢你係唔知， 當你處於一個asymmetric information ge 環境下，好容易做咗啲上司眼中ge戇鳩野

我慶幸當初我上司好包容，但我都冇你咁夠薑全部野自把自為就咁出街，打工最緊要上司black & white approval

只能夠話樓主係一個好人，但作為員工，做嘢手法真係好錯

係 樓主的確唔係咩壞人
但呢種人下場就只會係被鬥死
所以要屌醒 呢度啲說話係難聽 但其實個個幫緊樓主呢類好人

職場唔係講好人
係要講小心生存 跟程序一級一級上 避免揹鍋 凡重要事留白紙黑字 等等
唔好衝動做“好”事

返過中資、港資
情況就如樓上啲人咁講

樓主 你想做好人 要奸撚過班仆街先得

好人只可以係保障到自己情況下做，唔關中資/外資事，其實所有公司都會有辦公室政治

大佬 人地好多利益關係
唔係你所講既價錢平左大家一定開心咁簡單

垃圾文化

其實點解樓豬咁怕空窗 依家疫症 唔好俾自己太大壓力 慢慢搵 除非真係好等錢洗 另外出黎做野要了解清楚先去做 睇你心急搏表現又無諗清楚當中利害關係 欠係經驗 老屎忽文化你去到邊都有
利伸：曾經熱血打工仔 依家係扮工人士

問下樓主，夠竟想有份工，定做正義撚？

想要份工，就融入社會，融入公司（本來未有樓主）既文化。

想做正義撚，去考紀律部隊

你講完我明點解要炒你
唔怕啲人無經驗
但最怕啲人蠢
一入職就搞禍人地枱底啲利益 仲要揭哂出嚟
你老味 人地喺嗰度做咗咁耐 你一嘢就查到嘅嘢 佢地會唔知？ 人地梗係有其他嘢傾好咗

唔係你跟就唔好插手，個價要咁set，公司無人出聲，背後可能有原因
你估全公司得你一個咁撚醒發現到問題咩

係，你話叫你做犯法野就話 出聲ja

味就係lor，樓主on9 。你估真係無人知個價有問題，咁樣做得就緊係有原因，只不過樓主係低層，所以唔需要知原因。

但樓主自己on99 咁去插手

其實係教精佢，如果唔係下份工一樣會比人炒

或者本身個上司想做9 負責果個，點知樓主插手，變左無藉口

你fg咩都唔識咪穩穩陣陣鳩左3個月先算

屌佢係因為佢懶醒仲要扮比老屎忽針對
實情過左成個月都冇人教精佢
就知樓主份人串過馬撚
以為自己啱啱入行就懷才不遇
眾人皆醉我獨醒
又越曬權咁
仲on99上黎開post

其實紀律部隊仲黑暗，做正義撚其實社會生存唔到

自己開公司囉

其實最大機會係合作開冇乜問題
就算貴啲都會繼續合作

你睇佢一路reply落黎佢都仲未明咩事

香港既公司文化就係咁
成件事最應該留意唔係個價有問題，而係點解個價有問題而無人出聲
樓主你經一事長一智啦，唔係日後又係咁死咗都唔知咩事

捐翻入個狗窿算啦你

樓主呢啲傻鳩唔屌醒佢只會下次係新公司衝出嚟柒

啱啱入行就以為自己做左廿年咁
真係唔洗教精佢
由鳩佢以為自己最醒
十年後就會後悔

唔好以為自己好叻啦，到你大左你又遇一個叻過你既後生，之後老細又炒撚左你好冇

人地後生可能仲叻過你，一個月貨仔就自把自為

1.越權
樓主以為自己係老細, 有權同VENDOR傾價錢, 改價錢咁大件事竟然唔同上司報告左先,
其實一早傾好晒價點知比樓主搞搞震, 老細好可能仲要道歉

2.誠信問題
樓主隨時唔通知老細就改野, 老細點知下次會唔會穿櫃檯底

3.自以為是
樓主以為幫公司慳錢好叻叻, 點知全公司要用人力物力幫樓主補鑊

仲有冇

咁你應該去屌哂全世界既中介產業

小學畢業未？
而家係正苦公開招標？
定係上市公司要對股東負責呀？
私人公司買乜柒都唔撚關你事啦傻閪

老老實實
公司文化問題
你呢間公司老屎忽文化好重又忌才
唔抵得後生仔叻過自己

香港地好多呢啲公司
如果你之後返港資就留意下
返外資其實都冇咩大問題

未過 proba 咩公司都快啦

返外資張deal未傾完都雞撚左啦，郁procurement定好左既價，你覺得過到compliance?

大公司都可以有
睇風氣

你就咪撚再掂單嘢啦
放手啦施主

做資料搜集係好嘅
但決策留返俾管理層做啦

搵佢資料sd比大老細 icac之後再叫佢跪低

其實空窗期好少事
我係你就唔落份工落 cv
直接話自己放假遲搵工

請著樓主呢d伙記真係大撚鑊
所有野以為平就係大晒
貴過人地就係做水魚
唔睇/唔識睇其他parameters
單project可能require用靚野
可能公司定位做高端市場
俾樓主一野搞7晒開心未
人地租office都好貴架
不如攞長洲d租去同業主deal呀
新仔唔識野好正常
你係衝動左d,人地都係重手得滯
下次醒水啦你

老老實實
樓主 fg 咁 green
做錯嘢好小事
對上班老屎忽唔肯教都係仆街嚟

其實唔小事，你見依個post屌完佢，佢都係覺得自己幫左公司好委屈

咁既伙記你要埋我嗰份

似係你搞亂個檔啵

同埋一間公司幾皮濕濕碎啦
要你一個新仔同佢慳？

其實呢，新入職未清楚同事性格關係等等情報之前
最好嘅做法係低調
好似呢單嘢咁
一係扮睇唔到唔好插手太多
迫住要插手就將你做左嘅資料送俾老屎忽俾佢立功
（俾佢決定用唔用，唔好迫佢要用）
啱啱入職就搶眼攞功勞係呢度嘅職場一般無咩好下場

咁班老屎忽都冇直接教佢
其實爭少少 mindset 啫
樓主應該係唔介意 ot
仆心仆命嗰啲嚟
最鍾意呢啲下屬

其實都係爭問上司一句首肯

返工唔夠一個月，對上司既comment就係老屎忽，捉佢出黎就係金手指，你話點教

FG 首犯
比我會鬧下就算

主動都有主動嘅可取之處
反而踢一腳郁一吓我至怕

就咁睇樓主都有衝勁唔係柒，不過唔夠心思熟慮同今次衝動咗啫，啱唔啱都好其實做決定之前係要通知要為件事負責嘅人，記住你做錯佢要孭飛，唔關做大做細事，係尊重嘅問題，但公司連一個機會都唔俾一個fg份工唔做撚就

係幾囂張嘅
虛心啲會好啲

compliance話要lay off你敢為個新仔擋？你究竟試過未

睇下個位有幾難請，如果九萬幾個waiting list既，俾多個機會佢咪即係waiting list頭位條友無左個機會，咁又係咪公平呢？

空窗期 笑咗

你唔係以為幫公司慳咗幾皮之後有你份啊嘛

可能間公司真係咁諗啦，不過就表面咁睇樓主都唔係做到嘢係要平衡番個心態啫

成間公司無人提過都醒水知咩事啦

唔通真係眾人皆醉我獨醒咩

直頭返工大忌
又唔問下人
自把自為

好撚好笑 最鐘意睇樓主呢d搏出位既傻仔

on9 人地同個supplier 熟 又有游水又話你知
幫公司cut 左cost 咪無錢袋

真
睇左大半個post,樓主都仲係覺得錯在老屎忽文化
無諗過自己錯咩，屌唔化
呢類人真係教唔到，你話佢錯又以為針對佢咁
識做人緊要過識做嘢啊
唔識做嘢可以教，唔識做人真係難搞

On9樓豬係咪睇半澤直樹睇上腦
呢d人做同事真係難頂

咁佢呢個 case 係咪先
未簽 Quote 改 PO 都有得救
睇下同 vendor 交情啦
同埋都睇個新仔值唔值得教

根本俾個 FG 做到呢件事
上司唔會係零責任
細嘅犯錯
上面嘅永遠都有責任

依個真，但千防萬防，點會諗到佢咁撚大膽去同人傾deal依啲咁exotic既情況?
正如返地盤安全帽安全帶咩課程都上晒，佢走去自己用頭頂電鑽話試下個安全帽合唔合規格，死左真係關上司事咩

利申做左10幾年野 話長唔長 話短唔短
唔係唔明白樓主出發點係好
但係只能講 做所有野所有野所有野之前同上司傾左先傾左先傾左先
無論你覺得佢地唔小心做錯又好 定係有唔見得光既事情又好
都一定要傾左先
往往有好多野你係未必考慮到或者知道
例如呢單野
你點知會唔會早半年前一年前 你公司同對方公司已經傾好左會維持呢種合作關係幾年甚至十年?
我自己都有做supervisor 當然一定做過最底層
真係好明白懶醒係大忌
你依家覺得係間公司垃圾文化 我都唔敢講你諗錯 可能真係垃圾文化
但係都想提你 真係唔好懶醒 一定有日出事

大家唔好笑樓主啦，佢已經好慘
佢只係太衝動je，下次識點做就得

你真係...
擺明自己友食鳩公司價啦
你踼爆左冇得食 唔炒你炒邊個?

笑咗出嚟 陣間人哋已經重新講好咗又俾人搞禍

以為自己好撚醒
實質豬閪過林鄭

最怕下屬懶醒，自把自為以為幫緊公司，啲問題係你一個新仔唔駛用一個月時間先睇到，其他人岸鳩鳩全部睇唔到？就算真係有問題都要同上司溝通完先做。大家都係打工，請個蠢嘅都冇咁嬲，個出事風險一定唔夠你高。

咁少資料無從判斷啦
但 FG 返工頭一個月
上司應該每隔幾日就會問下佢做過乜啩
除非樓主一個下晝就搵埋資料兼同 vendor 傾埋
唔係應該阻止到
除非上頭由得佢錯睇住佢死啦

如果我帶新仔
每日收工前都會問下佢做咗乜
有冇咩問題
因為新仔真係乜都可以錯

唔應該
睇人仆街最開心

其實都係樓主一啲片面之詞啫
無證無據乜資料都無，講落去都只係做無謂的猜測
除非佢提供到啲實質證據啦
上網最緊要帶個腦，唔好人講乜就信乜
年中有幾多戇鳩中詐騙案，咪就係有你呢啲人囉

因為新仔真係乜都可以錯 << 講得好

我feel到佢真係收收埋埋諗住一嘢傾好surprise下老細

SBT
好撚on9
我做project搵到方法某幾樣野慳到5-10%左右
已經唔出聲
老細睇到數之後要我我次每樣product都咁做
做唔到就屌到上天花話之前都得點解今次唔得

跟前人做法呢樣野
有時候真係比19老細逼成

你慌你老細唔知出面價咩

請得 FG 就預咗花時間 Manage
一分錢一分貨啦

咁我投降

開頭發現到可以平d 沾沾自喜
+
唔同同事商量驚俾同事搶功勞
+
收收埋埋最後俾個surprise老細

樓主嘅言論指控完全偏向對自己有利個邊，
然後不斷將啲責任推卸返俾公司

你間公司嘅是非對錯，我哋係好難單憑一啲片面之詞去定奪，
但由你嘅言行暴露出性格上有幾自視過高、思維唔成熟，
作為一個普通職員，咁嘅性格要和其他人相處工作應該幾困難，
如果順住呢個思維諗，
就可以解釋到點解間公司唔俾機會樓主改善、再試吓，
而係選擇一個月就炒咗樓主。

睇埋樓主最後一個Reply都仲係話原來係人事出事 就知佢仲未知衰咩
佢用佢新人既角度去評價呢件事仲要先斬後奏 就抵比人斬
中間已經唔少巴打講過話 樓主憑咩覺得佢做既野一定正確 一定對公司有好處 佢都冇回應過 最尾仲仍然話證明自己價值
睇樓主reply 只係見到佢覺得平就係好 已經有巴打講過可能人地要既係品質先買貴野 樓主又係冇回應過

老闆情願要一個資質平平庸庸
但識跟程序問同事請示上司做事的零件員工
多過要一個經常自以為是無法控制的天才

自己諗諗

係天才都還好

呢度好多senior/managers